向美台示威 轉移國內不滿

2019年01月08日

向美台示威 轉移國內不滿

習近平在2017年7月，在內蒙古朱日和主持中共建政後首個解放軍建軍紀念閱兵。

【拆局】

【本報訊】習近平相比起胡錦濤、江澤民，甚至鄧小平，在任時閱兵次數最多。時事評論員林和立對《蘋果》表示，習上台後一直被指資歷不足，軍隊是他能確保掌政唯一依靠，加上現時中共外憂內患，經濟停滯不前、國外面對美國貿易戰，故他要以閱兵煽動民族主義，以確保權位。林認為此證明習在黨內情況「越來越不妙」。

相關新聞：中共辦15次天安門閱兵

煽動民族主義

資料顯示，鄧、江、胡在任時各人只舉行過兩次閱兵，但習連今年十．一閱兵將舉行第四次。林和立認為，官媒形容今次閱兵「史上最大」，習想顯示其地位超過江、胡及鄧與毛澤東並肩。林指，獨裁政權沒有西方的選票授權基礎，政權合法性只靠經濟增長及民族主義維持。中國經濟在中美貿易戰前已出問題，房價飛升，4億中產消費極差，加上習在黨內弄權，摒棄鄧的做法，重提毛澤東「自力更生」，激發不少高幹子弟不滿，凝聚反習勢力。

林和立指，習要用閱兵煽動民族主義，轉移國內的不滿，借軍隊樹立自己威信，「槍桿子出政權」，確保自己的地位。林指自去年初美國對華發動貿易戰，習一直被批評處理不善，大量放水接受美方要求，無法抵擋美國攻勢。現時中美新冷戰除了貿易外，戰場亦在南海及台海，今次習搞閱兵亦有向美國示威、向台灣施壓之意，希望震懾台灣，對外爭分。

上一則
上一則
官媒放風70年最大規模 習燒錢十．一大閱兵

下一則
下一則
中共辦15次天安門閱兵

中共辦15次天安門閱兵
官媒放風70年最大規模習燒錢十．一大閱兵

一早話左:槍桿子出政權